其實Day Trader 呢樣野係真定呃人

好似Youtube 咁有個叫 Cameron Fous Vlogs, 每日炒30 分鍾開市就拎幾萬到十萬咁

我成日覺得炒咁短時間既就係賭錢，冇任何技術起入面
大家又點睇

大把炒鬼開ma day teade揾食

條友維持到幾耐？

前牌Youtube 的確每朝有人直播5張大期每日食5點走人，扣埋啲手續費好似每次賺$1000

淨係炒當日新聞我懷疑真係work

呢排大起大落 玩頭1hr 指數都有賺

對

股市大海實有人投資或投機生存到

唔覺得有咩問題，佢搵啱到自己嗰套方法持續贏到就得

預一日3-5%到

我每日買美期，每日夠us150就收檔。當多一份收入

但問題係你總會有一日跌多過150.
你係cut 定要追返？

其實係咪技機，"覺得"佢升所以買

贏粒糖輸間廠

我主要睇圖買上下波幅，基本上夜晚坐係度玩一兩個鐘，就已經夠。
初頭輸嘅話，個一晚一定追番先訓

所以贏既係少數
輸既係大多數

實有一套Strategy ，不過應該唔會同啲三唔識七嘅人分享

點玩法
Udow/sdow?

理論上只要升高過中線就call, 跌低過中線就放call轉put, 再升返過中線就放put轉call, 來來回回咁計法食唔晒升跌幅，可能只係食幾點甚至平，但唔會輸
但首先你要反應好撚快，好似程式交易咁快

睇個日有咩新聞，例如前幾日公布個unemployment rate，銀行股第一季業績， 再睇下開市個時個指數

唔好買tesla同Amazon

都係買大細姐

識有人真係賺大錢，不過要花好多心機去每日鬥，少啲精神都唔得

好佩服佢地

問題就係個d strategy, 其實係咪好似過大海買個d 咩長莊咁
只係運

真係長贏咁堅？
定輸冇同你講

本大唔貪心係輕鬆既

見佢係贏多過輸，因為寫咗個program一蝕少少就即放，加埋贏嗰part就好少蝕

炒當日新聞

其實我覺得冇咩必贏既program trade
你知道就算你每日穩賺5%, 個數係幾大？

1 萬蚊連賺30 日就已經去到4 5 萬

100 日就去到130 萬

你指嘅中線意思係均價線？
如果用10萬，一晚賺到幾多 ？

d人pre market炒
一open就掉返轉行

唔識玩通常都係贏小小輸多多

你以為有技術面就唔係賭呀

我成日都覺得炒股，好似起馬會出面班啊伯咁
你研究d 線，佢研究d 馬

呢個諗法冇乜錯

由其短炒
可能根本係冇trend 捉

有既話，machine learning 都炒哂

其實老散鳩買又點同人地大行pop trade
Day trader 係賺到錢
但我諗唔係你睇果d

我炒每日執70-100 點

利伸： 炒左兩日

寫個程式一蝕少少即放應該ok

Random都trade到

有個fd玩期權搵食，玩左3年買左樓

真係搵到食
Ps: day trader

or 分享左你都無咁多本去跟
跟左你都未必有咁好discipline 去跟足 不懷疑

Google下日本的bnf 同cis

就算machine learning都唔係100%準架
一個完善既algo trading system係要set埋點樣cut loss, 咩野位食糊。個日蝕到邊就停止交易，一次落幾多手等等
人手day trade都一樣啦
一定有d日子蝕同賺但 long run黎講會positive囉

Algo trade ,
只不過你將你既strategy 程式自動化
如果你個strategy 係錯，algo trade 都會輸
其實有時間既話，人手trade 都一樣
最重要係你套strategy work

唔好諗到 machine learning 咁神
佢都有自身既局限
Eg 同時計算唔到新聞、基本面、倉位等既參數
單單用圖本分析，係唔會準

利申：上月day trade 至今賺左6萬

連登唔係大把人即日牛熊輪咩

個班咪起到賭買升定跌

講多少少
Day trade 呢樣野好講求慧根
冇一本書會教你點炒
市場既事，只能在市場中學習
你要自己發掘到出黎

本身我都唔識炒
係自從跟左連登某個師傅學野
由零開始，跟左9個月左右
初初都係copy trade 跟佢買賣 order
後期慢慢掌握到點炒
依家佢半退休狀態，我都識自己炒

一般人，
我唔會建議你地學day trade
唔係個個岩

炒到損手爛腳我見唔少
唔想你地係下一個

點跟到

緣份掛
係連登d 財經post 識返黎
佢全職炒，炒左好多年

其實同賭錢係好相似，只係你可以睇咗牌先買，同埋控制注碼。

如果好似Poker咁計（唔需要落盲注，唔駛Call），淨係Cup手 KJ 先去馬，一見唔對路就 Fold （止蝕）。

食糊就靠止賺 Strategy，只要個止賺 Strategy 嘅 Max > 止蝕 Max 嘅話，咁長遠計係一定有錢賺。

另外注碼方面，你又要睇吓隻股票成交量、額去Manage 流通量風險，太大注有機會走唔到。

部份同意， algo既好處就係自動化同全理性。
自問自己day trade成日改止賺止蝕
btw幾多本賺6 萬

落場炒未知係唔係呃人

15萬
買到3-4張細期

咁on9
鬼唔望佢輸撚曬

玩呢樣嘢首先要花時間分折去驗證個 Pattern。

再者，你諗吓人手每日 Mon 個市（當你有 Scanner），入去等個 Pattern form，再決定買入價（有買入點個價都會一直Chok緊），再落 Trade，再神速 Set 止蝕，再 Mon 個走勢準備止賺⋯⋯都辛苦錢嚟。

當然叫部電腦做（Algo trade）就爽好多，但首先你要識寫個 System 出嚟，然後又要有恆心寫到出嚟。

想問係有full time job定full time炒

以前晚晚都玩期權1-2個鐘
每晚+-hk$1000就唔玩

有full time job
其實都炒到
我主要炒hsi期貨
9am 前部署好咩位買，止賺止蝕位
9:15-9:16 望一陣個市，就可以掛定盤
冇客見得閒果陣，可以偷雞睇住個市到10:30
忙果陣，就Set 條件盤 ，set 止賺 止蝕
或者 set 平手止蝕
間中去廁所果陣先望下

其實swing trade
Backtest 出嚟既結果係好多時好過day trade

不過當然都係睇你個system

其實搵餐晏仔唔係難
本少既可以玩美股期權
壓力相對上小過玩大期
每晚2個鐘嚴守紀律

咁撚蠢都有
一次錯咗方向就 玩一年都補唔番

點樣唔貪心嚴守止賺？

只要你相信你套strategy 長線係贏錢
就唔會介意間中輸少少俾佢
反正大數係贏

for both 止賺、止蝕

我諗起一個ACO同事

一下急跌幾百點你就輸返突啦

連登戇鳩仔唔set止蝕就覺得人地都同你一樣戇鳩

就係止賺之後再衝上去個下，覺得放早左

咁好簡單
如果想搏埋果下，
到SG位先食一半，
另一半Set 平手止蝕，放膽一搏

好多人俾老巴洗哂腦，股票世界好大好多玩法！

媽咪麵

補充： SG 位即係止賺位

買麵神對家

如果你信佢嘅話，佢day trade玩到發撚咗教人trade
佢講嘢都算有紋有路
但係唔係一般師奶做到

好多以為day trade搵食就係每日搵10%， 不斷再複式推落去贏

開市贏到幾萬，同樣地都可以輸幾萬
你自己諗啦

how about trailing stop?

呢招都得
多數我到左止賺位會食一半
另一半用 tailing stop 推上去食糊都唔錯

賭就賭 咪撚成日包裝到咩投資投機

你係老散來咋

寫個ai自己分身 Trade

本身我都以為day trader 係假既 自從識到面咪媽之後 我信真係會發達

每日買面神

其實我最想知day trade既注碼控制同止蝕點set
可唔可以分享下

一個唔覺意輸過百點咪 on9

注碼要逐步去試
同做gym 舉重一樣
你要由最低kg 做起
要睇你個心理負荷承受到幾多
新手唔好急，由細注玩起，慢慢逐步加

止蝕位要用d 有力水既位黎做
eg 10ma, 20ma, day opening, weekly high/low ... etc

高登仔莫講intraday scanner 唔用， EOD screener 都唔用，甚至連圖都唔睇，講day trade

點樣搵入市位? 睇圖?

信媽咪面

係丫係丫講到好似真咁

入市位係睇圖
但定方向唔係睇圖，
睇圖係冇預測能力

係真係假都唔會影響你既trading style, 人地做到既野, 唔代表你做到, 人地做唔到既野, 唔代表你做唔到, 失敗既trader會經常去諗人地點trade, 成功既trader會經常去諗自己點trade,

人地講既theory / technique, 要自己思考再去諗有幾多成用到係自己operation入面, 唔需要去諗人地做唔做到, 因為重點係你自己做唔做唔到

每日賺一萬容乜易

其實好撚簡單
搵一個方法勝率唔使高，當50%, 贏嘅時候贏兩蚊，輸嘅時候輸一蚊，當自己係casino咁做trading, 一個月起碼執到4-5%
最重要都係你個心理質素

問題就係要證明嗰個方法真係 50%

好撚簡單，自己試

對, 只有落場試, 先可以驗證到某種方法既勝率有幾多

對，不外乎賠率勝率頻率

一般黎講做day trade 頭嗰幾個月唔賺錢
然後仲可以每日坐喺度炒
先叫做入左門
叫做未死得
之後先會有得繼續行落去
所以咁多人話daytrade 唔work
因為佢地未捱得過頭幾個月就已經放棄左先

唔用圖睇方向，咁咪好難？要自己分析大勢

呢樣就係堅持問題，有時唔係淨係回報率問題，而係每日坐係度炒，會覺得每日都係咁，炒美股由9點30坐到凌晨4點，一開始我要每分鐘睇住，而家可以隔一陣先入去睇，但都覺得有d 乏味，但正如好多名家都講，係股票嬴錢，就係好悶地嬴，而唔係好刺激地輸，仲有另一樣副作用，星期一至五開市期間好開心好充實咁炒，星期一至五休市期，仲有好似而家星期六日，無得炒，會覺得無左樣野

睇你個 Strategy 係咩 我信 Price action 多過大勢

你寧願投資輸定賭錢贏？
呢個世界只重視結果

所以轉做電腦炒 個人去做啲充實啲嘅嘢

都係，一放假你要轉晒生活節奏咁
祝你今日搵到野做

係啊，algo炒就唔使咁悶，電腦會自動郁，不過我個人未學python / programming，仲有仲有trade life既起頭期，想人手儲下炒感，希望炒到後期就叫電腦幫我出入市，咁到時就係perfect池

師兄你係algo期了？

day trade bitcoin呢D仲快
一個鐘十幾%咁上落 大把人用程式做交易
以前試過咁玩真係一日好易執到20幾%
但你消息一唔流通好快一下蝕晒

今日就上來同你地師兄們傾下 一陣出去踩下單車，平日身邊近乎無人識股票，或者有d識既，但其實識既野係錯既。連登反而有d同路人。

其實都係睇吓你捉唔捉到路
所以我初初強調，慧根係好重要

初初我都唔識炒
係有一日，個腦突然「叮」一聲諗通左d 野
之後就不斷運用呢個strategy 去賺錢

我正職係 Programmer，想起個Trader Bot但仲搵緊合適嘅平台，而家人手用緊富途，佢啲API廢到喊，連Market Scan都冇

我落街跳吓繩 做運動好 做完個人個腦會清晰啲 又可以減肥（平日返工日日坐喺度）

我岩岩係公海睇到你「[求教] 美股 Algo Trade 最佳平台」既po啊，不過我仲係超新手，幫唔到你，如果我問到有，就話你知

Day trade 期指有咩現成programs

連登都好多人唔識野，你睇出面d垃圾post, 新手必看post就知

6萬咁撚痴線
平均一日會trade 幾多隻股，加埋會trade 幾多次？

規定咗要買升架咩

米生又見到你了，之前見到你開po同回po，不過好似呢排又少d出現，想搵下你指教下 出面有垃圾唔緊要，一萬個入面，9千9百9十9個垃圾，有1個識識，就夠了

比價投納粹咬死左

師兄我想問下你學左幾耐同trade左幾耐啊？

我都試過好似你咁，頭半年玩得好順，但如果你有果日輸左一要倒追返嘅心態，你遲早一定仆街，建議你set返每日輸$300就收手既心態

利申：初初每日賺3000 收手，每日輸5000 就收手
，點知有次輸凸5000，死都要追，一日清袋10萬

價投係咪講緊價值投資？通常價投人都會踩TA，話我地錯，都唔係好明點解有咁既偏見，我TA都唔會話FA錯，其實TA同FA都各有可取之處

好大家共勉之

我有朋友今年day trade 都賺到60-70萬

講真
信嘅人自己會去試
唔信嘅人你講咩都冇用 研究都未研究過就話假或者輸嗰一兩次就話呃人

有咩指教，答到你就答

不過day trade嘅重心通常都係量化交易
呢樣嘢就雖然上網有唔少資料
但係要自己慢慢由唔同Source砌返塊拼圖出嚟先會成功
如果有人一次過開心Share晒出嚟就會個個抄佢
Work都變唔work
同埋心理質素好重要

咪懶醒啦！ 唔通你講野 就會講哂所有case出黎咩。
屌 大家都係正常人都明佢意思係萬一同買果個反向過百點啫

首先有2個較為無聊既問題，你點睇而家既Mark既野（佢每日twitter d post，佢d vip subscription，佢3本書寫既出入市方法（佢第一本我睇左一半就無睇，第二三就買左未睇）)，同埋你點睇Jesse Livermore 既theory到今日仲有咩可以用得到

留tg, 唔想係度講

謝謝

想問佢用果個咩platform來睇

好多人話scam

sg高技巧過sl
sl守紀律就得
sg 要靚就要推得靚
內心有好多掙扎

大把人做到不論個股定指數
不過玩美市既多 以玩港股市用頭一個鐘就收工就相對少好多
而且唔係盲賭搏大細 而係有得睇
不過好少人會教到出晒面

唔通真係呢期都賺夠，想益下街坊咩
就算教人，都只會私底下教d 熟人
唔會public 講太多

咁我好彩玩左3年左右，都未出現你依個情況

除咗股同指數 大家可以睇下外匯

每個trade 執十點走已經唔錯

Think or Swim

我trade 緊美期，但成日都睇唔清個方向，可唔可以指點下

最好都係IB架啦

P.S. 我都係IT佬

其實day trade有肉食
但有兩樣野要注意
1. 個本要大 成日見到即時限價啲人200幾萬港紙咁買 升兩三格就走
2. 唔好窮人心態 跌就即刻走 如果睇好個市點走 不坊揸長少少 唔好成日諗住可以撈到底 撈到底係好運

第一點一定啦 冇番幾十個 做唔到day trade

C hing

肯定有
玩輪已經有堆職業炒家落嚟做大個volume
唔係邊有交易量

利申做過

可唔可以分享多d點操作？

咁可能都要入佢會

ching 唔好玩啦，港股 day trade 輸撚死你呀

Agger

BNF？

係

CIS 最近出咗本書，叫主力的思維
佢都係day trade

前排個市波動咁大（美股），係可以day grade / 投機嘅但呢啲非投資玩法一定要識止蝕認輸，唔好做非自願投資者，即係買錯邊就坐貨（因為我見好多人都係玩2/3倍槓桿etf，甚至有人坐緊tvix )，呢啲損耗超大有排坐，二黎個市唔穩定，隨時輸死你。

係😂😂不過要諗下搵錢為乜ching
Tg 交流下？

應該可以用IB? Interactive Brokers

好多都9up

請教下

呢樣野
我覺得冇得教有啲位
除非好到肯日日同你review
陪翻你三個月啦

全職fx trader

呢本我都睇過
書中講左個concept ：
「股市其實有很多第二條泥鰍」
舉個實例，就好似4月頭石油$21-$22 俾你買
星期五油組開會升到去$28-$29 俾你獲利

你識少少睇倉，見到大戶加晒倉
見到大戶手影，就知道果陣個油價會炒得起

Ching 留tg 交流下？
我之後都想玩下外匯
我tg 喺上面，有興趣可以傾下計

首先你要有個好快既network
有部駁住港交所system 既機
有個證券牌俾你落盤
有大筆錢

一開市仲睇輪價買入
個市升就睇正股上隻輪升/跌就put
睇正股貨量俾人掃得快唔快升得急唔急
當你一格贏三/五百到一千
食3格都一千幾千
你一係等劵商補價
所以你會見有d劵商閪起黎唔補番個價
因為太多人有貨要震走你
你咪掛個價出黎等其他傻佬食你批貨
收市前放哂
即日鮮
又一天

一般 day trader 由 scanner 發現 setup 到 人手入 order,其者只係用5-10秒時間

你地用邊個 scanner 同邊個 platform trade?

TD Friendly 啲 但佢啲API都好似廢廢哋

巴打用EA 炒嗎？

唔好意思，咩係TD?

上個月有個星期TVIX好好炒
宜家咪搞 隨時一棍跌成百點

同每日落賭場推一口大細差唔多

點睇大戶加倉

匯之頭果間？

我第一次trade入左AMZN即刻輸左$2xx USD

不如開個daytrade tg group?

一樣有
不過係專業炒家級 睇盤玩
港股daytrade 一樣有唔同玩法贏錢
只係你唔識嗰啲勁人

係 不過見你個名唔想同你講野

交學費

如果你剩係講緊「day trade無咩技術可言」黎問點睇
我會話 搵到錢咪得講咩技術

我咪炒hsi
睇你識唔識炒既姐

呂布?

我諗佢話港股輸撚死係個股

我唔係講 day trade 期指

我係講港股（股票）係無可能 daytrade

個股一樣有 不過非常非常少
係專業炒家級 就係話睇盤玩

呢度真係好多人吹水

好主意

巴打可唔可以講多d咩叫炒 mechanism？
第一次聽
具體運作係點？

彪哥介唔介意share下有咩strategy?

巴打可唔可以講下個方法具體係點做？

咁講你夠錢去做莊搭棚都得 咁都算係 Day Trade？

已經好具體
如果覺得炒股好辛苦/好困數/賺唔多/好花時間的話，咁不好花時間打工賺錢好過

有機會跟你學下野 我啱啱開始玩

老實講
day trade差唔多=0sum game
你同hedge fund對賭 真係贏到咩
除非開個散戶場就有機會

做Day trader好辛苦

每日要超級早起身 睇pre-market情況 不斷睇好多好多新聞 要追蹤跟得好貼好貼

屋企條上網線要超級快同超級穩定

投資策略一定要要快 要狠 要準

精神壓力加疲勞轟炸

不勝負荷

表面睇好爽一日100k,但你睇下人地個本幾多先啦
贏粒糖輸間廠

有咩嘢就呢度當面講

如果要偷呃拐騙 會有報應

止蝕點輸間廠，連輸一千次？

開左個group 仔
交流下交易思維
攞free lunch 既就唔好喇
搵生意更加唔好搞

有興趣pm 我攞link
過兩日閂

所謂Day Trade都係跟下順風車執下格仔姐。Set好止賺止蝕就無問題，心態一定要好。

其實係真實存在

但佢地應該有自己一套玩法,睇盤方法
我諗最大路玩法應該係個本錢好大
然後分散去唔同板塊正股或者槓桿
有堅守自己止賺同止賺
例如牛熊一齊買,邊一邊賺就放邊一邊

輸撚死本唔夠大 同埋未夠膽
有時20幾萬買7200 7500 插水真係嚇撚死

cks9588 唔該巴打

真係work快d俾月費學野，樓主一下解決晒所有野，以後無窮人

問題係你有錢唔代表你就會trade得好

問題係你搞錯重點，港股可以盈利（炒得起）唔代表可以散戶Day Trade

輸硬, backtest過, 主要輸係因為係中線fluctuation, 勁多買賣signal, 你會輸bid ask gap

咁睇你眼中既散户定義係點啦
反正個post既命題係話day trader 用即市頭一個鐘做交易已經賺夠利潤依樣野係咪真係存在
而好明顯依樣野放諸各種投資工具都有人做到
而就算做港股正股daytrade 搵錢佢地落既本亦唔會過高，個股票scale 咁大就咁大，你重本做daytrade分分鐘連貨都走唔到所以佢地每注既份量其實係好多人都負擔得起

真係贏硬就冇窮人啦
賭期贏錢咪又係輸家出嘅

photo?

得700 同 9988 炒

勁揪~祝你成功然後捐多d錢幫手足

運氣遊戲
賭場一定係有人贏錢有人輸錢
普通散戶玩啲垃圾algo賺錢就覺自己好掂
做吓back test就當自己識哂

玩幾大注碼？

咁長贏點計？都係運氣？

我上年開始每個月捐10k反正本身個啲錢都係擺係度

2-3百萬港幣一個position

執一萬幾千就走

冇諗過自動化？

你咁做就死梗

我啱啱開始手炒

未可以話搵到winning strategy

當然喇
大佬人地funds全部專家
一樣跑輸大市
有啲連正回報都做唔到
你覺得一個散戶可以贏到人？
Index etf 係最好選擇

有Scanner喎

係 終於搵到 佢個GitHub doc同 Offical doc 內容唔同步

Day Trade 十年，總共賺本金一百倍，但我本金廿萬。

Fund 佬 一年賺一億，但10%回報。

咁點比較？

之後咪又係靠youtube 賣course搵食

BRIAN CHA

錄完就收錢
好過炒day trade 啦

夠穩定 又唔駛止蝕

返工用途只係hedge炒股唔通會發達咩
專心daytrade啦

實有呢啲人靠咁樣搵食 不過開得五張大期 咁樣玩法實有經驗 你同佢定都得

我打賭呢度自稱day trader 既連hotkey 都唔用

唔止呢度，香港人炒股是很業餘的

仲手動咁攰

呢D都唔係重點 賺到錢用咩方法都一樣
奇在個個都話贏錢 但都冇人貼自己幾年performance

利申: 輸錢

美股post大撚把，升又話數錢，跌又話數錢

跌咪數下剩返幾多錢

回報同風險成正平
風險愈高 愈靠運氣

day trade的確係可以，大前題係你要有能力做到工具比自己用
普通人難啲囉

依個就係睇每個人性格 投資風格去決定
有人急既淨係炒1 min chart有人鐘意放慢炒15min
要睇自己
set stop loss and profit take係關鍵
用模擬倉試夠一段時間先開始玩

暫時都未試過追唔到，不過一定唔可以貪，通常一貪就輸番轉頭

模擬倉冇咩用
冇壓力.....

可能我每次trade risk好細 所以無咩壓力掛
連登仔又會話我無大志搵唔到錢
但每日兩個鐘睇市 一個月有兩萬蚊執我已經好滿足
trade到咁上下先upgrade 最緊要慢慢黎同strategy work

我係摸擬倉抄左幾個月再抄熟左再轉真倉但好低trade risk

唔該巴打
巴打個人主要睇咩技術指標？定係同時睇幾個技術指標？咩指標你覺得最有用？定係睇新聞做短炒？
點睇scalping?

睇圖同指標 逐隻試 SMA EMA Bollinger RSI MACD
逐類股試penny S&Ps
再整合
如果有心學 可以睇外國youtube 唔好買佢地d野 淨係去理解佢地個strategy之後自己係上面加野
唔好期望學一招之後賺大錢